「英語無用論」掀爭議 王思聰怒嗆草根作家花千芳

萬達集團老總王健林之子、同時也是網絡紅人王思聰近日怒嗆遼寧撫順市作家協會副主席花千芳發表的「英語無用論」，兩人隨後在網上展開激辯，引來熱議。之後有網友發現王思聰把關於怒罵花千芳的2條微博刪了，質疑他認慫。20日下午，王思聰直接曬出微博截圖回懟，並將頭像換成花千芳惡搞的照片。隨後江蘇網警認為王思聰涉嫌侵犯他人名譽權，應承擔民事賠償責任。

王思聰是萬達集團的公子哥，一向做事風格犀利幾乎沒有他不敢罵的人、加上頻換網紅女友與娛樂圈內諸多明星關係不錯，可謂是著名的網絡紅人，影響力堪比當紅藝人。近日他與遼寧撫順市作家協會副主席花千芳的罵戰引發坊間熱議。
花千芳3月18日在微博發文稱，「對絕大多數中國人來說，英語都是一件廢物技能。浪費了我們無數人力財力，犧牲了孩子們寶貴的童年。」他還說，「說甚麼外文資料，維基百科，解決這個問題只要搞一支專業翻譯團隊就搞定了，哪用得著全民傻乎乎的學英語？」

資料顯示，花千芳原名寧學明，1978年出生，遼寧撫順市清原滿族自治縣人，後成為撫順市作家協會會員。長期活躍在美言、天涯、鐵血論壇等著名網路論壇的草根農民作家，有一批粉絲。此話一出，不少網友紛紛自問，「那為啥學英文還要從小學到大？」「已投訴，這個年代還有這種思想的人。」王思聰隨後轉發微博怒嗆，「現在還有沒出過國的傻（X）？」

隨後兩人就此事展開激烈討論，花千芳回應稱：「爹叫王健林才能出國嗎，我不信你出國沒帶過翻譯，這麼看不起窮人你爹教的？」此言一出讓王思聰更加生氣，回罵道：「有事說事，帶上我爹可真高級，還想故意引起階級鬥爭是嗎？」二人一來一回，火藥味十足。

20日上午，有網友指出王思聰將此事相關的兩條微博刪除，質疑他認慫平息風波。意外的是，20日下午，王思聰直接將自己的微博頭像換成了博主花千芳的頭像駁斥認慫傳言，並在照片下配字「NMSL」（此為罵人的話縮寫），並號召網友們來惡意P圖。
因此「王思聰頭像換成花千芳」一詞迅速登頂微博熱搜第一名。此事引發輿論爭議，有許多網友雖然認為王思聰在言語上有些過激，但還是多數站在他的這一方。
隨後江蘇網警官方微博評論此事，稱：在使用他人肖像時，文字與配圖帶有辱罵、貶低真人人格等字眼，可以認定為侵犯名譽權的行為，應承擔民事賠償責任。

花千芳（1978年－）原名寧學明，遼寧省撫順市清原滿族自治縣人，中國網絡作家，現為撫順市作家協會副主席[1]，被新聞晨報稱為「中國網絡正能量四大寫手之一」

經歷
花千芳公開宣稱自己是「自帶乾糧的五毛」（即不收錢的網絡評論員），簡稱「自乾五」[4]。

2014年10月15日，花千芳和周小平以網絡作家身份參加在北京召開的全國文藝工作座談會，與中共中央總書記習近平會面並被其點名，習近平囑咐「希望你們創作更多具有正能量的作品」[5]，部分大陸媒體稱此「引發廣泛關注」[5]。

2014年11月19日至21日，世界互聯網大會在浙江烏鎮舉行，花千芳參加了其中的「烏鎮網絡名人論壇」，並在名人分論壇上發言[6]。21日，他在自己新浪微博就此次會議發表感言說「中國引領資訊時代的決心，已經是司馬昭之心了」[7]，引發網絡熱議和不少網民的嘲諷[8]；該發言隨後被刪除[9]。

2019年3月，花千芳在新浪微博上發微博表示學英語無用，且語言西化會導致思維西化。該言論立即遭到王思聰駁斥，隨即兩人互相通過微博進行人身攻擊和侮辱[10]。該辯論一度登上新浪微博熱搜[11]。

爭議
全國文藝工作座談會後，中國網際網路上對周小平、花千芳出現種種惡評。香港《信報》2014年12月10日引述消息人士稱，周小平和花千芳代表「民間草根力量」出席全國文藝工作座談會，實際上是由於官方事前對兩人的背景審查不足，不了解有關的負面情況。中共中央宣傳部在風潮過後進行了彌補，包括禁止媒體採訪兩人，希望將事件逐步淡化。比如2014年11月在浙江烏鎮舉行的世界互聯網大會上，兩人僅參加了並不重要的「烏鎮網絡名人論壇」，也未獲得任何官方媒體報導。[12]

證明窮人最死唔係窮係冇錢
而係窮係思想

5毛黎啫